王偉雄：陳雲的目的，其中一個可能是打擊香港的民主運動，另一個可能是以妖言惑眾的手法謀取影響力和權力。

...
我早在2012年便開始寫文章批評陳雲的政治論述，寫了好幾篇。當時香港本土派方興未艾，黃毓民和孔誥烽等力捧《香港城邦論》，我不是名人或甚麼KOL，對陳雲的批評自然沒有影響力；然而，到了今天，我比那時更加肯定自己對他的批評是對的：「讀完《香港城邦論》，我有點覺得浪費了時間，因為此書由頭到尾主要是一連串的propaganda，嚴謹的論證當然欠奉，有不少地方更完全是陳雲他老人家說了算，信不信由你，願者上釣。城邦論也許能滿足一些人的政治幻想，而對於提高香港人的本土意識和開展這方面的討論，此書也的確功不可沒，可是，若依照書中提出的路線來追求香港本土的長遠利益，恐怕會是死路一條。我不是以學術著作的要求來評價《香港城邦論》，否則此書更不堪入目。」（〈總評《香港城邦論》兼澄清孔誥烽教授之誤會〉）

此外，我還指出：「他是個講實效而不是個講理論的人。他懷有特定的政治目的，他的論述完全是為了這些目的而服務；他如此這般寫，是因為他認為這個寫法可以幫助他達到目的，而不一定是因為他要表達真正的想法。」（〈陳雲的目的和手段〉）陳雲的政治目的是甚麼，我當時不清楚。其中一個可能是他有政治任務，在搞分化，打擊香港的民主運動。另一個可能是他的出發點純粹是自利的，企圖以妖言惑眾的手法謀取影響力和權力。我現在認為是後者。
...

國師會唔會已經開緊壇，準備將佢皇天擊殺？

呢條哲學佬學人講政治 笑左

屌鳩陳雲還屌鳩陳雲

黃偉雄呢個象牙搭左膠其實另一種極端嘅瘋狂

佢反侵反到失哂理性